{
  "asignatura": "Deontología",
  "questions": [
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes definiciones se corresponde con la de derecho informático?",
      "answers": [
        "El uso de la informática en el ámbito jurídico.",
        "Las implicaciones tecnológicas en una sociedad organizada.",
        "La rama del derecho que regula aspectos en los que las tecnologías de la información tienen un componente esencial.",
        "Todas las anteriores son correctas."
      ],
      "correct_answer": "La rama del derecho que regula aspectos en los que las tecnologías de la información tienen un componente esencial."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
      "answers": [
        "El derecho informático es estanco y no se ve informado de otras áreas del derecho.",
        "Existen implicaciones del derecho informático en el ámbito del derecho privado, esto es civil y mercantil.",
        "Existen implicaciones del derecho informático en el ámbito del derecho público, esto es administrativo y penal.",
        "B y C son correctas."
      ],
      "correct_answer": "B y C son correctas."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta en relación con los códigos de conducta?",
      "answers": [
        "Los códigos de conducta son un conjunto de principios en torno a las buenas prácticas que gobiernan una determinada acción.",
        "Los códigos de conducta son un conjunto de leyes que regulan un determinado sector.",
        "Los códigos de conducta son un conjunto de reglamentos en torno a las buenas prácticas que rigen para todos los ciudadanos de un determinado territorio.",
        "Ninguna de las anteriores es correcta."
      ],
      "correct_answer": "Los códigos de conducta son un conjunto de principios en torno a las buenas prácticas que gobiernan una determinada acción."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
      "answers": [
        "El ingeniero informático nunca es responsable de los daños que cause en el ejercicio de su profesión.",
        "El ingeniero informático es responsable de los daños que cause en el ejercicio de su profesión.",
        "La responsabilidad del ingeniero informático puede ser tanto contractual como extracontractual.",
        "B y C son correctas."
      ],
      "correct_answer": "B y C son correctas."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
      "answers": [
        "Un ingeniero informático solo tiene obligación de guardar confidencialidad como consecuencia de los códigos de conducta a los que se adhiera.",
        "Un ingeniero informático solo tiene obligación de guardar confidencialidad como consecuencia del código deontológico.",
        "Un ingeniero informático puede tener obligación de guardar confidencialidad como consecuencia de los códigos de conducta a los que se adhiera, de los códigos deontológicos, o como consecuencia de su contrato.",
        "Ninguna de las anteriores es correcta."
      ],
      "correct_answer": "Un ingeniero informático puede tener obligación de guardar confidencialidad como consecuencia de los códigos de conducta a los que se adhiera, de los códigos deontológicos, o como consecuencia de su contrato."
    },
    {
      "question": "¿Quién decía esta frase «cuando la gente entra a la sala de informática, da la impresión de que dejan la ética fuera»?",
      "answers": [
        "Walter Maner.",
        "Donn Parker.",
        "Isaac Asimov.",
        "James Moor."
      ],
      "correct_answer": "Donn Parker."
    },
    {
      "question": "La aplicación y exigibilidad de los códigos de conducta:",
      "answers": [
        "Son obligatorios para todos, una vez que son aprobados.",
        "Solo se aplican en el ámbito privado y no en el ámbito público.",
        "Se aplican a quienes lo hayan aceptado, asumido o les sea de aplicación por el sector o ámbito en el que actúan o participan.",
        "A y B son correctas."
      ],
      "correct_answer": "Se aplican a quienes lo hayan aceptado, asumido o les sea de aplicación por el sector o ámbito en el que actúan o participan."
    },
    {
      "question": "En las empresas pueden establecerse códigos de conducta para:",
      "answers": [
        "Determinar qué leyes y reglamentación quiere aplicar la empresa.",
        "Determinar qué contratos se cumplen y cuáles no.",
        "Determinar el uso de herramientas y dispositivos electrónicos por los empleados.",
        "Determinar qué leyes laborales se aplican a los trabajadores."
      ],
      "correct_answer": "Determinar el uso de herramientas y dispositivos electrónicos por los empleados."
    },
    {
      "question": "¿Qué materias se suelen regular en los códigos dictados por las empresas?",
      "answers": [
        "La privacidad.",
        "La responsabilidad profesional.",
        "El uso de dispositivos móviles.",
        "Todas son correctas."
      ],
      "correct_answer": "Todas son correctas."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta respecto al secreto de empresa y el secreto industrial?",
      "answers": [
        "El secreto de empresa no se aplica a las entidades que no son industriales.",
        "El secreto industrial se puede subsumir dentro del secreto de empresa.",
        "Si establece el secreto de empresa en una empresa no se debe aplicar el secreto industrial.",
        "B y C son correctas."
      ],
      "correct_answer": "El secreto industrial se puede subsumir dentro del secreto de empresa."
    }
  ]
}
